有咩方法可以追蹤到你今日係電腦入面郁過D咩

例如可唔可以做到, 我可以知道今日電腦係咩path裝過/新增過/修改過檔案?

係咪一定要裝software先得?

睇 log file

點睇

/var/log/apt/history.log
/var/log/dpkg.log
/var/adm/apt/history.log

一開機已經有幾十個file更新過，
一係就search 所有檔案，跟建立日期睇

最low level ntfs有journey, 睇下有冇計dump佢出嚟
或者喺c drive init 個git, file watcher有幾大set幾大

用電腦 = 用Windows
用Linux = 用Debian

/var/log/*.log

係咪window內部會自動record晒開過d咩改過d咩，只係爭在我地識唔識揾/睇返d log？